## Монорепозиторий

В проекте пример использования инструмента [workspaces](https://docs.npmjs.com/cli/v7/using-npm/workspaces), добавленного в npm 7.
Проект состоит из двух модулей (units): 
- `application` - основное приложение (сервер)
- `common` - содержит общие тайпинги и инструменты для работы
- `libs` - содержит клиенты для работы с различными провайдерами, реализуют интерфейс из common
- `nest` - обертка libs для nest фреймворка
- `states` - в разработке

`common`, `libs` и `nest` являются публичными npm пакетами.

## Работа с пакетами
- Для работы с локальным репозиторием пакетов, необходимо во всех `.npmrc` файлах заменить строку
  
`@deesonet:registry=https://registry.npmjs.org/`

на

`@deesonet:registry=http://localhost:4873/`

  Если необходимо использовать существующий репозиторий, то необходимо
  в `.npmrc` обновить `registry` для пакетов которые публикуем, убедиться, что url правильный.
  Отредактировать название пакетов `common`, `libs` и `nest` в `units/PACKAGE_NAME/package.json` (поле `name`).

- Убеждаемся что установлен npm версии 7 и выше:

`npm -v`

`7.20.6`

- Устанавливаем зависимости. В этот момент NPM сам разруливает зависимости `@deesonet/**` в модуле `application`.
  NPM добавляет символьную ссылку на пакет в `node_modules`. В сформированном `node_modules/.package-lock.json` так же добавится
  необходимая запись о зависимости:

`npm install`

- Собираем проект:

`npm run build`


- Поднимаем verdaccio (локальный npm репозиторий) в докере:

`docker run -it --rm --name verdaccio -p 4873:4873 verdaccio/verdaccio`

и производим авторизацию в репозитории

`npm adduser --registry http://localhost:4873/`

- Публикуем пакеты:

`npm publish -w units/common`

`npm publish -w units/libs`

`npm publish -w units/nest`

- Теперь мы можем установить `"@deesonet/libs"` в любом другом приложении:

`npm i --save -D --registry http://localhost:4873/ "@deesonet/libs"`

_Ключ `--regisry` можно не указывать, если настроен `.npmrc`_

Что важно:
- в корневом `package.json` в поле `"workspaces"` должны быть указаны все рабочие пакеты
- установка пакетов с автоматической линковкой - просто `npm install`. И никакой лерны.
- внутри конкретного пакета `any-unit/package.json` обрати внимание на следующие поля: `"publishConfig"`, `"repository"`, `"main"`
- внутри пакета не забудь про `.npmignore` чтобы исходники и тесты не добавились в пакет при публикации!
- если хочешь выполнить скрипт из корня, в каком-либо пакете, не забудь про опцию `-w "workspace-name"`. Например `npm run test -w units/application`
- если хочешь выполнить скрипт во всех пакетах поочереди, например, билд или тесты, то используй опцию `--workspaces`
- для создания нового пакета используй команду `npm init -w ./units/new-package-name`
- во время разработки не хочется постоянно пересобирать проект чтобы подтянулись обновленные тайпинги, для этого
  в `contract/package.json` в поле `"typings"` можно прописать `"src/index.ts"`. Но пакет нельзя публиковать с такой конфигурацией,
  потому что не будут подтягиваться тайпинги в стороннем приложении. Поэтому не рекомендуется так делать ввиду возможности забыть о данном изменении.


[]: https://docs.npmjs.com/cli/v7/using-npm/workspaces

## Application

Модуль приложение с имплементацией ботов.

### Deesonet

Бот умеет принимать сообщения из разных мессенджеров и рассылать их в комнаты. Если человек отдал команду зайти в комнату, то он начнет получать 
все сообщения от людей, находящиеся в этой же комнате. Неважно в ВК или ТГ они находятся.

### Watermark

Бот умеет добавлять на фотографии невидимую надпись. Такую фотографию в последствии можно "просветить" и увидеть надпись.
Алгоритм оптимизирован под кейс, что фотография пересылается по соц. сетям и в процессе этого пережимается.
Поэтому бот изначально сжимает картинку до такого размера, что влияние вотермарки не заметно,
а при отправке сообщения в мессенджеры она не потеряется.

Лучше всего надпись сохраняется на `.png` формате. Чтобы получить фотографию от бота в высоком
качестве, необходимо отправить ему вложение "файл" то есть без компрессии.

### Третий бот незадокументирован


### Возможности

- Подключать ВК и ТГ
- Подключать несколько клиентов для одних и тех же ботов
- отправлять картинки
